{
  "subtitle": "", 
  "description": "10. Paludismo / Mal\u00e1ria e Uso de Mosquiteiros", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "10. Paludismo / Mal\u00e1ria e Uso de Mosquiteiros", 
  "primary_category": "7b89a60599764968b4925e40d871ad5d", 
  "created_at": "2014-12-23T14:15:55+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2016-06-20T15:26:46.563191+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.1", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "PALUDISMO \u00c9 IGUAL A MAL\u00c1RIA? \r\n\r\n- O paludismo e a mal\u00e1ria s\u00e3o a mesma doen\u00e7a, provocada pela picada do mosquito. Febre, dor de cabe\u00e7a e dor em todo o corpo s\u00e3o os principais sintomas.\r\n\r\n- As crian\u00e7as ficam quentes, deixam de brincar, perdem o apetite, ficam tristes, com sensa\u00e7\u00e3o de frio e sede.\r\n\r\n- Se a crian\u00e7a tiver febre, a m\u00e3e pode passar um pano molhado em \u00e1gua fria por todo o corpo para a temperatura baixar.\r\n\r\n![enter image description here][1]\r\n\r\nCOMO TRATAR O PALUDISMO OU MAL\u00c1RIA\r\n\r\n- Se a crian\u00e7a continua a ter febre dirija-se imediatamente ao centro de sa\u00fade para fazer o teste da malaria e receber os comprimidos receitados conforme as indica\u00e7\u00f5es do enfermeiro ou t\u00e9cnico de sa\u00fade.\r\n\r\n![enter image description here][2]\r\n\r\nCOMO EVITAR O PALUDISMO OU MAL\u00c1RIA\r\n\r\n- Para evitar o paludismo, a m\u00e3e gr\u00e1vida e as crian\u00e7as pequenas devem dormir sempre debaixo do mosquiteiro tratado com insecticida.\r\n\r\n- Mais vale uma noite quente por causa do mosquiteiro que uma mal\u00e1ria na sua crian\u00e7a. Se tiver somente 1 mosquiteiro em casa, as fam\u00edlias devem dar em 1\u00ba lugar \u00e0s gr\u00e1vidas e crian\u00e7as menores de 5 anos.\r\n\r\n![enter image description here][3]\r\n\r\nOUTRAS FORMAS DE NOS PREVENIRMOS DAS PICADAS DOS MOSQUITOS\r\n\r\n- Al\u00e9m do mosquiteiro, a m\u00e3e deve fechar sempre as portas e as janelas \u00e0 tardinha, por volta das 17 horas.\r\n\r\n- Pode tamb\u00e9m colocar redes mosquiteiras nas janelas e utilizar produtos como insecticida.\r\n\r\n- A fam\u00edlia deve eliminar as \u00e1guas paradas \u00e0 volta de casa, aterrando com areia e entulho ou abrindo valas para escoar, cortar o capim do jardim e fazer fuma\u00e7a.\r\n\r\n- A fuma\u00e7a pode ser feita com o capim (ehulo) depois de seco, folhas de eucalipto, cedro, \u2018neim\u2019,\r\n\u2018ondembi\u2019, drag\u00e3o ou deitando fuba sobre as brasas.\r\n\r\n- Todas as fuma\u00e7as devem ser feitas no exterior das casas.\r\n\r\n![enter image description here][4]\r\n\r\nMOSQUITEIROS NORMAIS OU TRATADOS COM INSETICIDA\r\n\r\n- Os mosquiteiros tratados com insecticida s\u00e3o mais eficazes porque matam os mosquitos.\r\n\r\n- S\u00e3o distribu\u00eddos gratuitamente nas unidades de sa\u00fade durante as consultas pr\u00e9-natais e durante a vacina\u00e7\u00e3o de rotina das crian\u00e7as com menos de 1 ano.\r\n\r\n- Se estiver gr\u00e1vida ou tiver uma crian\u00e7a at\u00e9 1 ano de idade, deve solicitar um mosquiteiro nas devidas consultas. \u00c9 um direito seu!\r\n\r\n![enter image description here][5]\r\n\r\nREGRAS PARA O USO DO MOSQUITEIRO TRATADO COM INSETICIDA\r\n\r\n- Antes de utilizar o mosquiteiro tratado com insecticida, deve abri-lo e deix\u00e1-lo descansar na sombra por um dia. Sucessivamente, os mosquiteiros podem-se pendurar facilmente.\r\n\r\n- No caso de um mosquiteiro rectangular, mesmo sem argolas, pode colocar 4 paus em volta da cama.\r\n\r\n![enter image description here][6]\r\n\r\n\r\n  [1]: http://s3.amazonaws.com/unicefimages/IOGTimages/Angola_FFL/Paludismo_1.jpg\r\n  [2]: http://s3.amazonaws.com/unicefimages/IOGTimages/Angola_FFL/Paludismo_2.jpg\r\n  [3]: http://s3.amazonaws.com/unicefimages/IOGTimages/Angola_FFL/Paludismo_3.jpg\r\n  [4]: http://s3.amazonaws.com/unicefimages/IOGTimages/Angola_FFL/Paludismo_4.jpg\r\n  [5]: http://s3.amazonaws.com/unicefimages/IOGTimages/Angola_FFL/Paludismo_5.jpg\r\n  [6]: http://s3.amazonaws.com/unicefimages/IOGTimages/Angola_FFL/Paludismo_6.jpg", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 9, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "paludismo-malaria-e-uso-de-mosquiteiros", 
  "uuid": "3b49e0abc7e24974a9e5fe9e61ef989b"
}