{
  "subtitle": "", 
  "description": "Protec\u00e7\u00e3o contra o VIH e SIDA", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Protec\u00e7\u00e3o contra o VIH e SIDA", 
  "primary_category": "920db0141b9f47f0ba0a874e9e56f089", 
  "created_at": "2015-01-09T12:14:33+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-01-09T12:17:14.053016+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.1", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "O VIH pode levar, na fase avan\u00e7ada, a uma doen\u00e7a muito grave chamada SIDA. Nem todas as pessoas que t\u00eam VIH se sentem doentes mas podem pass\u00e1-lo a outras pessoas, principalmente atrav\u00e9s da actividade sexual desprotegida e partilha de objectos cortantes como facas e l\u00e2minas ou atrav\u00e9s de transfus\u00f5es de sangue contaminado.\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 1, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "proteccao-contra-o-vih-e-sida", 
  "uuid": "bf85984bfb8b4cfe98751aed2fd284a7"
}